Теоретичні питання

Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.
Цикли потрібні для вирішення задач, в яких потрібно виконувати однотипні дії N-ну кількість разів, щоб постійно не переписувати (копіпастити) код можна використати цикл.


Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.
Використовував цикли для виведення чисел на спадання чи зростання (інкрементом і декреметом)
Використовував цикл for для виведення цифр (наприклад від 1 до 100) з певним кроком, в результаті заповнивши ними масив.
Використовував цикл for для виведення в консоль числа від start до end включно.

Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?
JavaScript є динамічно типізованою мовою програмування, тому тип змінної може змінюватися під час виконання програми. Це може відбуватися двома способами: явним та неявним приведенням типів даних.

Явне приведення типів даних відбувається за допомогою вбудованих функцій або операторів JavaScript, які дозволяють явно задати тип даних, до якого потрібно перетворити значення змінної. Наприклад, функція Number() може використовуватися для явного приведення значення до числового типу даних.

Неявне приведення типів даних відбувається автоматично при виконанні операторів або функцій, які працюють з різними типами даних. Наприклад, якщо оператор "+" використовується для об'єднання рядків і чисел, то JavaScript автоматично приведе числове значення до рядкового, щоб здійснити правильне об'єднання.

Неявне приведення типів даних може призводити до неочікуваної поведінки програми, тому варто бути уважним при роботі з типами даних в JavaScript.